\subsubsection{Testszenarien des Administrationswerkzeugs}
Im Folgenden sind die Produktfunktionen für das Administrationswerkzeug aus dem Pflichtenheft aufgelistet: \\ \\
\begin{tabular}{|l|l|}
  \hline
  F110 & Einloggen in Administratorbereich\\
  \hline
  F115 & Verlassen in Administratorbereich\\
 \hline 
  F120 & Hinzuf"ugen neuer Knoten\\
 \hline 
  F125 & Anzeigen einer Gebäudeliste\\
  \hline
  F130 & Verbinden von Knoten\\
    \hline
  F140 & Einstellen/Hinzufügen von anderen Karten/Gebäudegrundrissen\\
    \hline
  F143 & Hinzufügen neuer Stockwerke\\
    \hline
  F146 & Löschen eines Stockwerks\\
    \hline
  F149 & Skalieren und Verschieben von Hintergründen/Gebäudegrundrissen\\
    \hline
  F150 & Editieren von Knoten\&Kanten\\
    \hline
  F152 & Löschen von Knoten\&Kanten\\
    \hline
  F154W & Kanten sperren\\
    \hline
  F156 & Knoten an ein Gebäude zuweisen\\
    \hline
  F158 & Auf Gebäudegrundriss wechseln\\
    \hline
  F160W & Sperren anzeigen\\
    \hline
  F170W & Verändern des Passworts\\
    \hline
  F180W & Einsehen von Statistiken zur Benutzung\\
    \hline
  F190W & Aktivieren von Administratorhilfe\\
    \hline
  F200W & Einsicht von Ereignislog\\
    \hline
\end{tabular}

\vspace{1cm}
Für alle Testszenarien ist eine erfolgreiche Anmeldung Voraussicht. Weiterhin wird bei jedem Test das Ereignislog aktualisiert und zur Testabdeckung mitberechnet. Das Ereignislog ist das Wunschkriterium /F200W/. 

\vspace{1.0cm}
\noindent\textbf{/TS 160/} Gebäude anzeigen, hinzufügen und entfernen\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F156/ \\
\textbf{Vorbedingung:} Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht die Südcampus-Karte.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wechselt auf die \glqq Gebäude\grqq -Ansicht, indem er das Tab Pane auswählt.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Südcampus-Karte und Optionen wechseln nun auf eine leere Tree View und einer Combo Box.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt auf die Combo Box.\\
\textbf{Nachbedingung:} Eine Auswahl aller hinzugefügten Gebäuden wird angezeigt. Bei eine Auswahl erscheinen die Gebäudeinformationen in der Tree View. Der Name des Gebäudes, die gegebene Adresse, Stockwerknummern sowie  Knoten-Ids der Gebäudeeingänge kann der Benutzer in der Übersicht sehen.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schreibt in das Textfeld der Combo Box.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} \glqq Info-Gebäude\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Eine Fehlermeldung zur ungültigen Eingabe erscheint.
\item
\textbf{Parameter:} \glqq 17.30\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Ein Pop-Up-Fenster erscheint mit der Information, dass ein Gebäude mit der Nummer \glqq 17.30\grqq{} noch nicht existiert. Der Benutzer kann entweder seine Eingabe verwerfen oder das Gebäude hinzufügen.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer verwirft die Eingabe.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Pop-Up-Fenster schließt sich und das Textgfeld der Combo Box leert sich.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer möchte das Gebäude hinzufügen und bestätigt mit dem Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein Gebäude mit der eingegebenen Nummer wird erstellt und die Tree View  zeigt leere Informationsfelder und ein Title Pane mit der Überschrift \glqq Änderungen\grqq .
\end{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den Title Pane. \\
\textbf{Nachbedingung:} Der Title Pane öffnet sich und Felder zur Änderung von Name und Adresse werden angezeigt.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schreibt in das Namenfeld und bestätigt mit dem \glqq Name ändern\grqq -Button.\\
\textbf{Parameter:} \glqq Geheimes Institutsgebäude\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Wenn das Textfeld nicht leer ist, füllt sich das leere Namensfeld in der Tree View mit dem angegebenen Parameter. Dieser wird in die Datenbank geschrieben.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schreibt in das Adressfeld und bestätigt mit dem \glqq Adresse ändern\grqq -Button.\\
\textbf{Parameter:} \glqq Blankenlocher Allee\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Es wird geprüft, ob das Textfeld leer ist. Ist dies nicht der Fall, füllt sich das leere Adressfeld in der Tree View mit dem angegebenen Parameter. Dieser wird in die Datenbank geschrieben.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer betätigt den \glqq Gesamtes Gebäude löschen\grqq -Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein Pop-Up-Fenster öffnet sich mit der Warnung, dass ein löschen eines kompletten Gebäudes auch das entfernen alle in diesem sich befindenden Stockwerke und deren Graphen bedeutet.
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt Abbrechen.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Pop-Up-Fenster schließt sich.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den Lösch-Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Alle Stockwerke sowie deren Graphen werden mit dem Gebäude gelöscht. Das Pop-Up-Fenster schließt sich. Weiterhin ist die Auswahl der Combo Box leer, sowie die Tree View.
\end{enumerate}

\end{enumerate}

\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 150/}  Zwischen Karten wechseln\\
\textbf{Getestete Funktionen:} /F125/, /F158/\\
\textbf{Vorbedingung:} Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht die Südcampus-Karte. Das Gebäude \glqq 50.34\grqq{} existiert bereits und hat ein Erdgeschoss, sowie ein Obergeschoss. Dem Erdgeschoss ist ein Grundriss schon zugewiesen.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt aus den Optionen den Title Pane mit der Überschrift \glqq Karte wechseln\grqq . \\
\textbf{Nachbedingung:} Der Title Pane öffnet sich und ein Campus-Button sowie eine Combo Box wird sichtbar. 
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer benutzt die Combo Box um ein Gebäude auszuwählen.\\
\textbf{Nachbedingung:} In der Combo Box sind alle in der Datenbank enthaltenen Gebäude aufgelistet, somit auch das Gebäude mit der Nummer \glqq 50.34\grqq .
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drückt auf \glqq 50.34\grqq . \\
\textbf{Nachbedingung:} Die Optionen ändern sich. Nun werden alle Stockwerknummern, Buttons zum Hinzufügen von Stockwerken und ein Entfernen-Button angezeigt. Somit ist das Stockwerk 0 und 1 wählbar.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt das Erdgeschoss und drück auf den 0-Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Kartenansicht ändert sich und es wird der Grundriss des Erdgeschosses des Gebäude \glqq 50.34\grqq{} sichtbar. Weiterhin werden alle Knoten und Kanten, die dieser Karte hinzugefügt wurden und in der Datenbank gespeichert sind, mit angezeigt. Es ist möglich die Karte zu zoomen um einen näheren Blick zu bekommen, sowie zu verschieben.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer betätigt den Campus-Button aus den Optionen.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Kartenansicht wechselt wieder zur Südcampus-Karte und der dazugehörige Graph ist sichtbar. Weiterhin sind alle Buttons zu de Stockwerken verschwunden und die Combo Box hat das Auswahlfeld geleert.
\end{enumerate}

\vspace{1.8cm}
\noindent\textbf{/TS 151/} Stockwerke hinzufügen und entfernen\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F143/, /F146/ \\
\textbf{Vorbedingung:} /TS 150/ war erfolgreich. Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht der Erdgeschossgrundriss des Gebäudes \glqq 50.34\grqq .
\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den oberen \glqq +\grqq -Button.
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den unteren \glqq +\grqq -Button.
\end{enumerate}
\textbf{Nachbedingung:} Ein neues Stockwerk wird dem Gebäude hinzugefügt. Ein neuer Stockwerk-Button mit der Nummer erscheint.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drückt auf den neuen Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Kartenansicht ändert sich und eine schwarze Fläche erscheint. Der Benutzer kann jetzt wie in /TS 140/ einen Grundriss hinzufügen und wie in /TS 141/ und /TS 142/ bearbeiten.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt das \glqq Stockwerk entfernen\grqq -Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die beiden \glqq +\grqq -Buttons ändern die Beschriftung auf \glqq -\grqq .
\item
\begin{enumerate}
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den oberen \glqq -\grqq -Button.
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den unteren \glqq -\grqq -Button.
\end{enumerate}
\textbf{Nachbedingung:} Wird das Erdgeschoss entfernt obwohl noch andere Stockwerke existieren, ändert sich nichts. Andernfalls wird der obere (bzw. untere) Stockwerk-Button entfernt. Die Kartenansicht ändert sich und das Erdgeschoss wird angezeigt. Falls kein Erdgeschoss und somit auch keine anderen Stockwerke mehr zum Gebäude vorhanden sind, wird auf die Südcampus-Karte gewechselt.
\end{enumerate}

\vspace{2.1cm}
\noindent\textbf{/TS 140/} Kartenbild hinzufügen\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F140/ \\
\textbf{Vorbedingung:} Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht die Südcampus-Karte. Das Gebäude \glqq 50.34\grqq{} und das Erdgeschoss wurden hinzugefügt, aber das Grundrissbild fehlt.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wechselt auf das Erdgeschoss des Gebäudes \glqq 50.34\grqq .\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Kartenansicht verändert sich und eine schwarze Fläche erscheint.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt aus den Optionen den Title Pane mit der Überschrift \glqq Kantenmaterial bearbeiten\grqq .\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Title Pane öffnet sich und es werden mehrere Buttons für den Benutzer sichtbar.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den \glqq Neue Karte auswählen\grqq -Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein neues Dateifenster öffnet sich. Der Benutzer hat nun die Möglichkeit, aus seinem lokalen Speicher eine JPEG- oder eine PNG-Datei zu wählen.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schließt das Fenster.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Dateifenster schließt sich und eine Benutzermeldung erscheint, das keine Datei ausgewählt wurde. Die Kartenansicht bleibt unverändert.\\
Wiederholung der 3. Aktion.
\item
\textbf{Aktion:}  Der Benutzer wählt eine Datei und bestätigt diese.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Dateifenster schließt sich. Die Kartenansicht ändert sich und zeigt nun das ausgewählte Bild.
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den \glqq Änderungen übernehmen\grqq -Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das neue Kartenmaterial wird gespeichert.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt aus den Optionen eine andern Title Pane.\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein Pop-Up-Fenster erscheint mit der Information, dass gemachte Änderungen am Kartenmaterial nicht bestätigt wurden. Der Benutzer hat die Auswahl, die Änderungen zu verwerfen oder sie zu bestätigen.
\begin{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer verwirft die Änderungen.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Pop-Up-Fenster schließt sich. Die Kartenansicht wechselt auf das ursprüngliche Bild, falls noch kein Bild ausgewählt wurde wird die Ansicht schwarz.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer bestätigt das die Änderungen übernommen werden sollen.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Pop-Up-Fenster schließt sich und das neue Kartenmaterial wird gespeichert.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 141/} Skalieren der Karte\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F149/ \\
\textbf{Vorbedingung:} Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht den Erdgeschossgrundriss des Gebäudes \glqq 50.34\grqq . Der Grundriss soll neu skaliert werden.
\begin{enumerate}
\item identisch zu 2.Aktion von /TS 140/
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den Skalieren-Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Kartenbild verkleinert sich und wird von einer blauen Linie umrandet. Der Benutzer kann die Karte zoomen und verschieben um einen besseren Blick zu bekommen.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer geht mit der Maus über den blauen Rand.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Cursor ändert seine Gestalt je nach dem an welchen Rand sich der Benutzer befindet.
\item
\begin{enumerate}
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt auf den rechten Rand und zieht nach links und rechts.
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt auf den linken Rand und zieht nach links und rechts.
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt auf den oberen Rand und zieht nach oben und unten.
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt auf den unteren Rand und zieht nach oben und unten.
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt auf eine Ecke und zieht hin und her.
\end{enumerate}
\textbf{Nachbedingung:} Die Karte verändert ihre Größe je nach Bewegung des Benutzers.
\item identisch zur 6. Aktion von /TS 140/\\
Der Benutzer kann auch durch das erneute drücken des Skalier-Buttons die Skalierung speichern.
Weiterhin ist das Bild nicht mehr verkleinert und der blaue Rand ist nicht mehr sichtbar.
\end{enumerate}


\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 142/} Knoten außerhalb der Karte entfernen\\
\textbf{Vorbedingung:} Der Test /TS 141/ war erfolgreich. Dieser wird wiederholt. Die Ausnahme besteht darin, dass der Benutzer Knoten außerhalb des Bildmaterials hat. Die Knoten wurden nach /TS 120/ hinzugefügt und nicht gelöscht.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer möchte seine Änderungen an dem Kartenhintergrundbild speichern\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein Pop-Up-Fenster öffnet sich mit der Warnung an den Benutzer, dass sich Knoten außerhalb der Karte befinden. Der Benutzer hat die Möglichkeit, die Karte neu zu skalieren oder außen liegende Knoten zu löschen.
\item

\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den Button zur Neuskalierung.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Pop-Up-Fenster schließt sich, die Karte ist in der ursprünglich gespeicherten Größe und Position. Der Benutzer befindet sich im Skalieremodus und kann erneut die Karte anpassen.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den Button zur Entfernung des außerhalb der Karte liegenden Teilgraphen.\\
\textbf{Nachbedingung:} Alle Knoten und Kanten, die sich außerhalb des Bildes befinden, werden entfernt. Der Benutzer
\end{enumerate}

\end{enumerate}


\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 143/} Maßstab für eine Karte setzen\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F149/ \\
\textbf{Vorbedingung:} Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht den Erdgeschossgrundriss des Gebäudes \glqq 50.34\grqq . Ein neuer Maßstab soll gesetzt werden.
\begin{enumerate}
\item identisch zu 2.Aktion von /TS 140/ 
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den Maßstab-Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der Karte erscheint eine orange Linie, die der Benutzer mit der Maus nach belieben verschieben kann. Weiterhin wird das Textfeld für die Länge der Kante in Meter für den Benutzer bedienbar.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schätzt die Länge der Kante auf der Karte ab. Er schreibt in das Textfeld und bestätigt wie in der 5. Aktion in /TS 140/ oder durch das erneute wählen des Maßstab-Buttons.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Parameter:} \glqq Ein Schritt\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Das Testfeld setzt auf den alten Wert und eine Benutzermeldung erscheint, dass die Eingabe keine gültige Zahl war. Das Textfeld wird wieder für den Benutzer unbedienbar und die orange Linie ist nicht mehr auf der Karte sichtbar.
\item \textbf{Parameter:} \glqq 4\grqq
\item \textbf{Parameter:} \glqq 4.5\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Der Maßstab wird neu gesetzt. Sind schon Kanten auf dem Kartenmaterial, wird dessen Länge nach dem neuen Maßstab gesetzt.  Das Textfeld wird wieder für den Benutzer unbedienbar und die orange Linie ist nicht mehr auf der Karte sichtbar.
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 120/} Knotenoptionen auf der Campus-Karte\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F120/, /F152/, /F156/ \\
\textbf{Vorbedingung:} Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht die Südcampus-Karte. Er möchte einen Knoten hinzufügen, verschieben und dem schon bestehenden Gebäude \glqq 50.34\grqq{} zuweisen. Anschließend möchte er den Knoten wieder löschen. 
\begin{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drückt auf den Title Pane mit der Überschrift \glqq Knoten\grqq.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Title Pane öffnet sich und der Benutzer kann den \glqq Knoten hinzufügen und verschieben\grqq -Button sehen.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer betätigt den \glqq Knoten hinzufügen und verschieben\grqq -Button und drückt auf die Karte. \\
\textbf{Nachbedingung:} Ein grüner Punkt erscheint an dieser Stelle und Optionen zu diesem Knoten erscheinen im TitlePane.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer verschiebt mit der Maus den gerade hinzugefügten Knoten an seine gewünschte Stelle. \\
\textbf{Nachbedingung:} Der grüne Punkt ändert seine Position.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt in den Knotenoptionen \glqq Gebäudeeingang\grqq .\\
\textbf{Nachbedingung:} Das darunterliegende Textfeld ist jetzt für den Benutzer zugänglich.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer benutzt schreibt in das Textfeld.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} \glqq Haus am See\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Es kommt eine Fehlermeldung, das der eingegebene Text keine gültige Gebäudenummer ist.
\item
\textbf{Parameter:} \glqq 50.34\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Der Knoten färbt sich gelb.
\item
\textbf{Parameter:} \glqq 17.09\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Es öffnet sich ein Pop-Up-Fenster mit der Benutzernachricht, dass sich noch kein Gebäude mit der Nummer \glqq 17.09\grqq{} in der Datenbank befindet und ob er ein solches Gebäude hinzufügen möchte oder ein anderes Gebäude wählen möchte.
\end{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer möchte kein Gebäude hinzufügen und betätigt den  \glqq Karte wechseln\grqq -Buttom.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Knoten ändert sich nicht. (Textfeld füllt sich mit der Nummer \glqq 50.34\grqq .)
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer entfernt die Auswahl vom \glqq Gebäudeeingang\grqq .\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Knoten färbt sich grün und das Textfeld wird für den Benutzer unbenutzbar.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer betätigt den Lösch-Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Kreis wird entfernt.
\end{enumerate}

\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 121/}  Treppe erstellen\\
\textbf{Getestete Funktionen:} /F150/, /F152/ \\
\textbf{Vorbedingung:} Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht die Südcampus-Karte. Das Gebäude \glqq 50.34\grqq{} existiert bereits und hat ein Erdgeschoss sowie ein Obergeschoss. Beiden wurde schon ein Grundriss hinzugefügt. Die Tests /TS 120/ und  /TS 150/ waren erfolgreich.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer fügt der Südcampus-Karte einen Knoten hinzu wie in /TS 120/, doch ohne diesen zu löschen.\\
\textbf{Nachbedingung:} In den Knotenoptionen sind Check Boxes mit verschieden Aufschriften zu sehen, doch der Benutzer kann nur den mit der Aufschrift \glqq Gebäudeeingang\grqq{} betätigen. Alle anderen sind leicht sichtbar, aber beim anklicken entsteht keine Aktion. 
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wechselt die Kartenansicht wie in /TS 150/ ohne wieder zurück auf die Südcampus-Karte zu wechseln. Er fügt wie in /TS 120/ (Aktion 1, 2 und 3) dem Grundriss ein Knoten hinzu.\\
\textbf{Nachbedingung:} Anders als bei der Südcampus-Karte sind alle Check Boxes für den Benutzer verfügbar. Es gibt die Möglichkeit, den Knoten als Gebäudeeingang einzustufen, jedoch nicht ein Gebäude auszuwählen. Befindet sich der Benutzer hingegen nicht im Erdgeschoss, sondern auf einem anderen Stockwerk, kann er die Auswahl zum Gebäudeeingang auch nicht mehr nutzen.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt \glqq Treppe\grqq .\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Kreis den er hinzugefügt hat färbt sich rot.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt \glqq Treppe\grqq{} erneut.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Kreis wird wieder grün.
\item identisch zur 8. Aktion von /TS 120/
\end{enumerate}

\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 122/}  Aufzugsknoten erstellen\\
\textbf{Getestete Funktionen:} /F150/, /F152/ \\
\textbf{Vorbedingung:} identisch zur Vorbedingung von /TS 121/
\begin{enumerate}
\item identisch zur 1. Aktion von /TS 121/ 
\item identisch zur 2. Aktion von /TS 121/
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt \glqq Aufzug\grqq .\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Kreis den er hinzugefügt hat färbt sich rot.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt \glqq Aufzug\grqq{} erneut.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Kreis wird wieder grün.
\item identisch zur 8. Aktion von /TS 120/
\end{enumerate}

\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 123/}  Einen Raum mit Zusatzinformationen erstellen\\
\textbf{Getestete Funktionen:} /F150/, /F152/ \\
\textbf{Vorbedingung:} Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht den Erdgeschossgrundriss des Gebäudes \glqq 50.34\grqq{} mit einem schon hinzugefügtem Raumknoten. Das Einstufen eines Knoten als Raum auf der Südcampus-Karte wurde getestet und war wie erwünscht nicht erfolgreich.
\begin{enumerate}
\item identisch zur 2. Aktion von /TS 121/ 
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt Raum.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Knotenoption erweitern sich und Textfelder zum eintragen der Raumnummer und Rauminformationen werden sichtbar.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klick auf einen anderen Knoten und wieder auf unseren neu hinzugefügten Knoten.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Knoten wurde nicht als Raum markiert, denn das Angeben einer Raumnummer ist voraussichtlich.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer füllt das Textfeld zu Raumnummer.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} \glqq Hörsaal\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Eine Fehlermeldung zu ungültigen Eingabe wird angezeigt.
\item
\textbf{Parameter:} \glqq 0.01\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Der Kreis färbt sich blau.
\item
\textbf{Parameter:} \glqq 001\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Der Kreis bleibt unverändert, und die Nummerierung wird neu gesetzt.
\end{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer füllt das Textfeld zu Raumzusatzinformationen und bestätigt mit dem Hinzufüge-Button.\\
\textbf{Parameter:} \glqq Hörsaal am Fasanengarten \grqq .\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Liste mit Zusatzinformationen füllt sich mit dem eingefügten Begriff.
\item
\textbf{Aktion:}  Der Benutzer klick auf einen anderen Raumknoten ohne Zusatzinformationen.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Liste mit Zusatzinformationen ist leer.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drückt wieder den neu hinzugefügten Raumknoten.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Liste beinhaltet die vorher eingegebene Information.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer betätigt den Lösch-Button für Zusatzinformationen.\\
\textbf{Nachbedingung:} Eine Warnung wird für den Benutzer sichtbar, dass noch keine Information zum Löschen ausgewählt wurde.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt die Zusatzinformation und betätigt erneut den selben Lösch-Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Zusatzinformation wird aus der Liste entfernt.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt aus den Optionen Raum.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Knoten färbt sich grün.
\item identisch zur 8. Aktion von /TS 120/ \\
Wird der Knoten als Raumknoten gelöscht, so werden auch alle Zusatzinformationen in der Datenbank entfernt. 
\end{enumerate}

\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 130/}  Kante auf der Campus-Karte hinzufügen\\
\textbf{Getestete Funktionen:} /F130/, /F152/\\
\textbf{Vorbedingung:} Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht die Südcampus-Karte. Es sind bereits zwei Knoten der Karte hinzugefügt worden und ein Maßstab wurde gesetzt.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt aus den Optionen den Title Pane mit der Überschrift \glqq Kanten\grqq .\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Title Pane öffnet sich und ein Verbindungs-Button wird sichtbar. 
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drückt auf den \glqq Verbindung erstellen\grqq -Button und wählt ein Knoten aus der Karte.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Kreis umrundet ein schwarzer Schatten, um deutlich zu machen, das das Auswählen erfolgreich war.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drück den Knoten erneut.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der schwarze Schatten verschwindet, doch es wurde keine Kante hinzugefügt. Es ist nicht möglich eine Kante zu sich selbst zu erstellen.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt zwei unterschiedliche Knoten auf der Karte, um eine neue Kante herzustellen. \\
\textbf{Nachbedingung:} Zwischen diesen Knoten wurde eine schwarze Linie sichtbar.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klick auf die Kante.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Optionen zur diesen Kante werden im Title Pane angezeigt. Jede Kante ist zum Beginn als barrierefrei markiert. Weiterhin ist die Länge nach den Maßstab berechnet worden.
\item
\textbf{Aktion:}  Der Benutzer wählt das Feld barrierefrei.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Kante wurde als nicht barrierefrei in die lokale Datenbank gespeichert.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schreibt in das Textfeld zur Kantenlänge.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} \glqq sehr kurz\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Eine Fehlermeldung wird angezeigt, dass die Eingabe keine Zahl ist.
\item
\textbf{Parameter:} \glqq 5\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Die Kantenlänge wird neu gesetzt.
\end{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer bewegt einen Knoten mit einer Kante.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Position des Kreises sowie das Kantenende ändern sich gleichzeitig. Die Länge der Kante wird neu gesetzt.
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer betätigt den Lösch-Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die schwarze Linie ist entfernt.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer löscht einen Knoten mit Verbindungen.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Kreis sowie alle mit ihm verbundenen Linien werden gelöscht.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 131/}  Kante zwischen Stockwerken\\
\textbf{Getestete Funktionen:} /F130/, /F150/, /F152/\\
\textbf{Vorbedingung:} Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht die Südcampus-Karte. Es existieren das Gebäude \glqq 50.34\grqq{} und ein dazugehöriger Gebäudeeingangsknoten aus der Südcampus-Karte. Weiterhin hat das Gebäude ein Erdgeschoss mit einem Gebäudeeingang-, ein Treppen-, ein Aufzug-, ein Raum- und ein normalen Knoten. Im Obergeschoss befinden sich ein Treppen-, ein Aufzug-, ein Raum- und ein normalen Knoten.
\begin{enumerate}
\item identisch zu 1. Aktion von /TS 130/ 
\item identisch zu 2. Aktion von /TS 130/
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drück auf den Gebäudeeingangsknoten von Gebäude \glqq 50.34\grqq{} auf der Südcampus-Karte, wechselt dann zum Grundriss des Erdgeschosses und wählt den Gebäudeeingang.\\ 
\textbf{Nachbedingung:} Eine schwarze Linie erscheint am Kreis nach rechts unten. Auch wenn der Benutzer jetzt auf die Südcampus-Karte wechselt hat der Gebäudeeingang von \glqq 50.34\grqq{} eine Kante ohne ein zweiten Knoten.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer verschiebt den Gebäudeeingang.\\
\textbf{Nachbedingung:} Alle Kanten die dem Knoten zugewiesen sind bewegen sich mit, somit auch die Linie ohne einen zweiten Kreis. Diese Kante ändert nach der Repositioniereung ihre Länge nicht.
\item
\begin{enumerate}
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer verbindet zwei unterschiedliche Typen zwischen dem Erd- und Obergeschoss.
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer verbindet zwei Räume auf unterschiedlichen Grundrissen.
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer verbindet zwei normale Knoten auf unterschiedlichen Grundrissen.
\end{enumerate}
\textbf{Nachbedingung:} Ein Pop-Up-Fenster erscheint, mit der Information, dass die Kante nicht erstellt werden konnte, da entweder die Typen ungültig sind oder es schon eine Kante zwischen diesen Knoten gibt.
\item
\begin{enumerate}
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer macht Verbindungen zwischen dem Erd- und Obergeschoss und verbindet zwei Treppenknoten.
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer verbindet zwei Aufzugknoten.
\end{enumerate}
\textbf{Nachbedingung:} An beiden Kreisen erscheint eine schwarze Linie ,die keinen zweiten Kreis hat und nach rechts unten zeigt.
\item
identisch zu 7.Aktion von /TS 130/\\
Änderung ist sind auf beiden Grundrissen aktualisiert.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer verschiebt die Knoten mit Zwischenstockwerkskanten.\\
\textbf{Nachbedingung:} Alle Kanten die dem Knoten zugewiesen sind bewegen sich mit, somit auch die Linie ohne einen zweiten Kreis. Diese Kante ändert nach der Repositioniereung ihre Länge nicht.
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer betätigt den Lösch-Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die schwarzen Linien auf beiden Grundrissen sind entfernt.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer löscht einen Knoten mit Verbindungen.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Kreis sowie alle mit ihm verbundenen Linien werden gelöscht. Dazu wird die Kante aus dem anderen Grundriss mitentfernt.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 132/}  Kante sperren\\
\textbf{Getestete Funktionen:} /F152/, /F154W/ \\
\textbf{Vorbedingung:} Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht die Südcampus-Karte. Es existiert eine Kante auf der Südcampus-Karte, sowie auf einem Grundriss. Dieser Test wird zweimal ausgeführt. Einmal auf der Kante auf der Südcampus-Karte und das zweite Mal auf der Kante auf dem Grundriss.
\begin{enumerate}
\item identisch zu 5. Aktion von /TS 130/ 
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt die Check Box \glqq Baustelle/Sperre\grqq .\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein Pop-Up-Fenster erscheint, wo der Benutzer den Zeitraum der Sperre setzten kann.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drück auf den Fertig-Button oder schließt das Fenster.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Fenster schließt sich und keine weitere Aktion passiert.\\
Wiederholung von 2. Aktion.
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt ein Zeitraum aus den Kalendern und drück auf den Fertig-Button.\\
\textbf{Parameter:} \glqq 13.08.2016\grqq , \glqq 15.08.2016\grqq
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt unbestimmt.
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt einen Zeitraum aus den Kalendern und drück auf unbestimmt.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Pop-Up-Fenster schließt sich und die Linie färbt sich rot. Eine neue Sperre wird mit den gegebenen Zeitraum (Fall (a)) bzw. heutigem Datum als Zeitraumanfang und einem maximal Datum als Zeitraumende (Fall (b) und (c)) erstellt. Weiterhin ist die Check Box für den Benutzer nicht mehr verfügbar. Das vorzeitige entfernen einer Sperre ist nur in der \glqq Baustellen/Sperren\grqq -Ansicht möglich.
\end{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer betätigt den Lösch-Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die rote Linie und die dazugehörige Sperre sind gelöscht.
\end{enumerate}
\vspace{2.7cm}
\noindent\textbf{/TS 133/}  Baustellen und Sperren anzeigen und bearbeiten\\
\textbf{Getestete Funktionen:} /F160W/ \\
\textbf{Vorbedingung:} Der Benutzer befindet sich im Administrationswerkzeug bei der Kartenansicht und sieht die Campus-Karte. Die Kante mit der ID \glqq 600\grqq{} ist gesperrt im Zeitraum vom 13.08.2016 bis 15.08.2016
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wechselt auf \glqq Baustellen/Sperren\grqq -Ansicht.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die Südcampus-Karte und Optionen wechseln nun auf eine Tabelle. Ein Eintag hat die unter der Spalte Ort die Karten-ID 600. Als Zeitraum sind 2016-08-13 und 2016-08-15 eingetragen. 
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drückt auf den \glqq Zeitraum neu setzen\grqq -Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Eine Warnung erscheint, dass noch keine Sperre aus der Liste ausgewählt wurde.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt die Sperre der Kanten-ID 600 aus und drückt auf den \glqq Zeitraum neu setzen\grqq -Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein Feld öffnet sich, wo der Benutzer das Datum der gewählten Baustelle ändern kann. In den Kalender-Feldern sind jeweils der Zeitraumbeginn und -ende angegeben.
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt ein Zeitraum aus den Kalendern und drück auf den Fertig-Button.\\
\textbf{Parameter:} \glqq 13.08.2016\grqq , \glqq 15.08.2016\grqq
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt unbestimmt.
\item \textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt ein Zeitraum aus den Kalendern und drück auf unbestimmt.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der ausgewählte Eintrag in der Tabelle ändert sich. Der gegebenen Zeitraum (Fall (a)) bzw. heutigen Datum als Zeitraumanfang und einem maximal Datum als Zeitraumende (Fall (b) und (c)) wird angezeigt.
\end{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drückt auf den Lösch-Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Eintrag wird aus der Liste entfernt. Wird auf die Kartenansicht gewechselt auf der sich die Kante befindet, sieht man das die Farbe wieder auf schwarz gesetzt ist.
\end{enumerate}
\vspace{3.0cm}
\noindent\textbf{/TS 110/} Automatische Synchronisation
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt das Title Pane mit der Überschrift \glqq Synchronisation mit der globalen Datenbank\grqq.\\
\textbf{Nachbedingung:} Es öffnet sich das Title Pane und eine Chenk Box und ein Button werden sichtbar.
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer lässt die Auswahl der Check Box.\\
\textbf{Nachbedingung:} Nach 10 Minuten öffnet sich ein Pop-Up-Fenster mit der Benutzerinformation, dass synchronisiert wird. Das Fenster schließt sich, sobald das Hochladen beendet wurde.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer entfernt die Auswahl der Check Box.\\
\textbf{Nachbedingung:} Nach 10 Minuten erfolgt keine Synchronisation.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 111/} Manuelle Synchronisation
\begin{enumerate}
\item
identisch zur 1. Aktion in /TS 110/
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drückt den Button zu manuellen Synchronisation.\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein Pop-Up-Fenster mit der Benutzerinformation, dass synchronisiert wird, öffnet sich. Das Fenster schließt sich, sobald das Hochladen beendet wurde.
\end{enumerate}
\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 112/} Fehlgeschlagene Synchronisation\\
\textbf{Vorbedingung:} Es wird entweder manuell oder automatisch Synchronisiert. Das Pop-Up-Fenster mit der Benutzerinformation ist geöffnet. Es konnte nicht mit der globalen Datenbank synchronisiert werden. Das Pop-Up-Fensterändert sich. Der Benutzer wird informiert, dass sich noch andere in das Administrationswerkzeug angemeldet haben und Änderungen gespeichert haben. Der Benutzer hat die Möglichkeit, das Programm zu schließen und seine ungesicherten Änderungen zu verwerfen. Anderseits kann der Benutzer weitere Änderungen machen und beim nächsten Hochladen die globale Datenbank überschreiben.
\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den Button zur Programmschließung.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Pop-Up-Fenster, sowie das Hauptfenster schließen sich. Das Programm wird beendet.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den Button zur Weiterarbeit.\\ 
\textbf{Nachbedingung:} Das Pop-Up-Fenster schließen sich und das Hauptfenster bleibt unverändert.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schließt das Pop-Up-Fenster.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Pop-Up-Fenster schließen sich und das Hauptfenster bleibt unverändert.
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 113/} Passwort ändern\\
\textbf{Voraussetzung:} Der Test /TS 090/ war erfolgreich und der Test /TS 114/ wird erfolgreich abschließen.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt in den Administrationsoptionen den Title Pane mit der Überschrift \glqq Passwort ändern\grqq .\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Title Pane öffnet sich und drei Textfelder und ein Button werden sichtbar.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schreibt in die Textfelder.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} a, b ,c\\
\textbf{Nachbedingung:} Es wird eine Fehlermeldung sichtbar, dass die Wiederholung des neuen Passworts nicht mit der Eingabe des neuen Passwort übereinstimmt.
\item
\textbf{Parameter:} a, b, b\\
\textbf{Nachbedingung:} Es wird eine Fehlermeldung sichtbar, dass das alte Passwort inkorrekt ist.
\item 
\textbf{Parameter:} 1, b, b\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Passwort wurde geändert und die Textfelder leeren sich.
\end{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer meldet sich ab. (s. /TS 114/) und meldet sich wieder an mit den alten Anmeldeparametern.\\
\textbf{Nachbedingung:} Eine Fehlermeldung wird sichtbar, dass die Anmeldedaten inkorrekt sind.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer meldet sich mit dem neuen Passwort an.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Anmeldefenster schließt sich und das Hauptfenster wechselt zur GUI des Administrationswerkzeugs.
\end{enumerate}

\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 114/} Abmelden\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F115/
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer benutzt den Abmelde-Button.\\
\textbf{Nachbedingung:} Es öffnet sich ein Pop-Up-Fenster. Der Benutzer wird gefragt, ob ungesicherte Änderungen verworfen oder in die globale Datenbank geladen werden sollen.
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drückt den Button zum Verwerfen der Änderungen.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Hauptfenster wechselt zum Routing-Tool.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den Button zum Hochladen.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Programm verbindet sich mit der globalen Datenbank und führt die Methode zur Synchronisation aus. Am Ende wechselt das Hauptfenster zum Routing-Tool.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schließt das Pop-Up-Fenster.\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Hauptfenster bleibt unverändert.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{/TS 115/} Programm schließen
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer drückt auf den Schließ-Button des Hauptfensters.\\
\textbf{Nachbedingung:} Es öffnet sich ein Pop-Up-Fenster. Der Benutzer wird gefragt, ob ungesicherte Änderungen verworfen oder in die globale Datenbank geladen werden sollen.
\item
identisch mit 2.Aktion in /TS 110/
\end{enumerate}
